const tema5 = [
    {
        pregunta: "Según el artículo 77 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre, existen tres tipos de sesiones del Pleno que son:",
        opciones: ['Ordinarias, especiales y extraordinarias de carácter urgente.', 'Ordinarias, urgentes y extraordinarias.', 'Ordinarias, extraordinarias y extraordinarias de carácter urgente.', 'Ordinarias, extraordinarias y de carácter urgente.'],
        respuesta: "Ordinarias, extraordinarias y extraordinarias de carácter urgente."
    },
    {
        pregunta: "¿Cuándo deberá efectuarse la convocatoria de la sesión extraordinaria a instancia de miembros de la Corporación? (Artículo 78 Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre)",
        opciones: ['A los cuatros días siguientes a la petición y no podrá demorarse su celebración por más de tres meses desde que el escrito tuviera entrada en el Registro General.', 'Dentro de los cuatros días siguientes a la petición y no podrá demorarse su celebración por más de dos meses desde que el escrito tuviera entrada en el Registro General.', 'Dentro de los cinco días siguientes a la petición y no podrá demorarse su celebración por más de dos meses desde que el escrito tuviera entrada en el Registro General.', 'Dentro de los cinco días siguientes a la petición y no podrá demorarse su celebración por más de tres meses desde que el escrito tuviera entrada en el Registro General.'],
        respuesta: "Dentro de los cuatros días siguientes a la petición y no podrá demorarse su celebración por más de dos meses desde que el escrito tuviera entrada en el Registro General."
    },
    {
        pregunta: "¿A quién corresponde convocar las sesiones extraordinarias del Pleno, según dispone el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?:",
        opciones: ['Al Secretario de la Entidad.', 'A los concejales que lo solicitaron.', 'Al Alcalde o Presidente, o a sus delegados.', 'Al Alcalde o Presidente, si posibilidad de delegación.'],
        respuesta: "Al Alcalde o Presidente, si posibilidad de delegación."
    },
    {
        pregunta: "Señale la respuesta incorrecta respecto a la convocatoria de las sesiones del Pleno regulada en el artículo 80 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre:",
        opciones: ['A la convocatoria de las sesiones se acompañará el orden del día comprensivo de los asuntos a tratar con el suficiente detalle, y los borradores de actas de sesiones anteriores que deban ser aprobados en la sesión.', 'Corresponde al Alcalde o Presidente convocar todas las sesiones del Pleno. La convocatoria de las sesiones extraordinarias habrá de ser motivada.', 'La convocatoria, orden del día y borradores de actas deberán ser notificados a los Concejales o Diputados en su domicilio.', 'Entre la convocatoria y la celebración de la sesión no podrán transcurrir menos de tres días hábiles, salvo en el caso de las sesiones extraordinarias urgentes.'],
        respuesta: "Entre la convocatoria y la celebración de la sesión no podrán transcurrir menos de tres días"
    },
    {
        pregunta: "¿Qué condición impone el artículo 79 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre, respecto a las sesiones extraordinarias urgentes?",
        opciones: ['No existen ese tipo de sesiones.', 'Deben ser convocadas por el Alcalde y por los miembros de la Corporación.', 'Tienen que celebrarse al día siguiente de su convocatoria.', 'Debe incluirse como primer punto del orden del día el pronunciamiento del Pleno sobre la urgencia. Si ésta no resulta apreciada por el Pleno, se levantará acto seguido la sesión.'],
        respuesta: "Debe incluirse como primer punto del orden del día el pronunciamiento del Pleno sobre la"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuáles se consideran sesiones ordinarias del Pleno, según el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['Aquellas que convoque el Alcalde o Presidente con tal carácter, por iniciativa propia o a solicitud de la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros de la Corporación.', 'Aquellas cuya periodicidad esta preestablecida.', 'Aquellas que convoca el Alcalde o Presidente cuando el asunto o asuntos debe ser tratados lo antes posible.', 'Aquellas que tienen como punto del orden del día el pronunciamiento del Pleno sobre el motivo de la sesión.'],
        respuesta: "Aquellas cuya periodicidad esta preestablecida."
    },
    {
        pregunta: "Señale el quórum necesario para la válida constitución del Pleno según el artículo 90 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre:",
        opciones: ['La mitad del número legal de miembros y con la asistencia del Presidente y Secretario.', 'Si en segunda convocatoria no se alcanzase tampoco el quórum necesario, la Presidencia dejará sin efecto la convocatoria posponiendo el estudio de los asuntos incluidos en el orden del día para la sesión que se celebre con posterioridad, dentro de los dos meses siguientes, sea ordinaria o extraordinaria.', 'Si en primera convocatoria no existe el quórum necesario, se entenderá convocada la sesión automáticamente a la misma hora, tres días después.', 'Un tercio del número legal de miembros de la Corporación, que nunca podrá ser inferior a tres. Este quórum deberá mantenerse durante toda la sesión. Se requiere en todo caso la asistencia del Presidente y Secretario o de quienes legalmente les sustituyan.'],
        respuesta: "Un tercio del número legal de miembros de la Corporación, que nunca podrá ser inferior a"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuándo tendrán carácter de secreto las sesiones del Pleno según lo dispuesto en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y régimen jurídico de las Entidades Locales?",
        opciones: ['Siempre y en todo caso, las sesiones serán públicas.', 'Podrá ser secreto el debate y votación de aquellos asuntos que así acuerden por mayoría absoluta los miembros del Pleno.', 'Podrá ser secreto el debate y votación de aquellos asuntos a que se refiere el artículo 18.1 de la Constitución Española, cuando así se acuerde por mayoría absoluta.', 'Podrá ser secreto el debate y votación de aquellos asuntos a que se refiere el artículo 18.1 de la Constitución Española, cuando así se acuerde por unanimidad.'],
        respuesta: "Podrá ser secreto el debate y votación de aquellos asuntos a que se refiere el artículo 18.1 de la Constitución Española, cuando así se acuerde por mayoría absoluta."
    },
    {
        pregunta: "Existe mayoría simple en un órgano colegiado local, según el artículo 99.1 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre, cuando:",
        opciones: ['Los votos afirmativos son más que los negativos.', 'Los votos afirmativos o superan a los negativos.', 'Los votos afirmativos son la mitad más uno que el de votos negativos.', 'Los votos afirmativos son más de la mitad del número legal de miembros de la Corporación.'],
        respuesta: "Los votos afirmativos son más que los negativos."
    },
    {
        pregunta: "Sobre el desarrollo de las sesiones, ¿qué establece el artículo 87 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['Toda sesión, ordinaria o extraordinaria, habrá de respetar el principio de unidad de acto y se procurará que termine en el mismo día de su comienzo.', 'Durante el transcurso de la sesión, el Presidente podrá denegar interrupciones a su prudente arbitrio.', 'Si la sesión terminase sin que se hubiesen debatido y resuelto todos los asuntos incluidos en el orden del día, el Presidente no podrá levantar la sesión hasta que no se fije la próxima fecha de celebración.', 'Durante el transcurso de la sesión, el Presidente podrá acordar interrupciones a su prudente arbitrio, únicamente para descanso en los debates.'],
        respuesta: "Toda sesión, ordinaria o extraordinaria, habrá de respetar el principio de unidad de acto y se procurará que termine en el mismo día de su comienzo."
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál de las siguientes definiciones se refiere a \"proposición\" tal y como se recoge en el artículo 97 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?:",
        opciones: ['Es la propuesta que se somete al Pleno relativa a un asunto incluido en el orden del día, que acompaña a la convocatoria, en virtud de lo dispuesto en el artículo 82.3 de este Reglamento. Contendrá una parte expositiva o justificación y un acuerdo, asimismo, a adoptar.', 'Es la propuesta sometida al pleno tras el estudio del expediente por la Comisión Informativa. Contiene una parte expositiva y un acuerdo a adoptar.', 'Es la propuesta que se somete directamente a conocimiento del Pleno. Podrá formularse por escrito u oralmente.', 'Es la propuesta de modificación de un dictamen formulada por un miembro que forma parte de la Comisión Informativa.'],
        respuesta: "Es la propuesta que se somete al Pleno relativa a un asunto incluido en el orden del día, que acompaña a la convocatoria, en virtud de lo dispuesto en el artículo 82.3 de este Reglamento. Contendrá una parte expositiva o justificación y un acuerdo, asimismo, a adoptar."
    },
    {
        pregunta: "Señale la respuesta correcta según lo dispuesto en el artículo 86 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre:",
        opciones: ['Las convocatorias de las sesiones, los órdenes del día, mociones, votos particulares, propuestas de acuerdo y dictámenes de las Comisiones informativas se redactarán en lengua castellana o en la lengua cooficial en la Comunidad Autónoma a la que pertenezca la entidad.', 'Siempre se redactarán los acuerdos en la lengua cooficial en la Comunidad autónoma a la que pertenezca la Corporación.', 'Cuando lo exija la Corporación, se redactarán los acuerdos en la lengua oficial en la Comunidad Autónoma.', 'En los debates se tendrá que fijar con anterioridad el uso de la lengua castellana o'],
        respuesta: "Las convocatorias de las sesiones, los órdenes del día, mociones, votos particulares, propuestas de acuerdo y dictámenes de las Comisiones informativas se redactarán en lengua castellana o en la lengua cooficial en la Comunidad Autónoma a la que pertenezca la entidad."
    },
    {
        pregunta: "La siguiente definición: \" Es la propuesta de modificación de un dictamen o proposición presentada por cualquier miembro, mediante escrito presentado al Presidente antes de iniciarse la deliberación del asunto.\" ¿Con cuál de las siguientes se corresponde?",
        opciones: ['Ruego (artículo 97.6 del ROF)', 'Moción (artículo 97. 3 del ROF)', 'Enmienda (artículo 97.5 del ROF)', 'Dictamen (Artículo 97.1 del ROF)'],
        respuesta: "Enmienda (artículo 97.5 del ROF)"
    },
    {
        pregunta: "Respecto a las preguntas que se pueden realizar en el seno del Pleno, señale la opción correcta según se regula en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre:",
        opciones: ['Sólo pueden plantear preguntas los miembros de la Corporación.', 'Las preguntas formuladas por escrito podrán ser contestadas por escrito o verbalmente en la sesión siguiente.', 'Las preguntas formuladas por escrito con veinticuatro horas de antelación, serán contestadas ordinariamente en la sesión o, por causas debidamente motivadas, en la siguiente.', 'Pregunta es la formulación de cualquier cuestión dirigida a alguno de los órganos de gobierno municipal.'],
        respuesta: "Las preguntas formuladas por escrito con veinticuatro horas de antelación, serán contestadas ordinariamente en la sesión o, por causas debidamente motivadas, en la siguiente."
    },
    {
        pregunta: "¿Cuándo se considera abstención en la votación tal y como se regula en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['En ningún caso puede abstenerse un miembro de la Corporación de votar.', 'Cuando los miembros de la Corporación se hubieran ausentado del Salón de Sesiones una vez iniciada la deliberación del asunto y no estuvieren presentes en el momento de la votación.', 'En el supuesto de abandono del Salón de sesiones, no podrán reintegrarse para poder votar los miembros de la Corporación.', 'Cuando los miembros de la Corporación se hubieran ausentado del Salón de Sesiones antes de iniciada la deliberación del asunto y no estuvieren presentes en el momento de la votación.'],
        respuesta: "Cuando los miembros de la Corporación se hubieran ausentado del Salón de Sesiones una vez iniciada la deliberación del asunto y no estuvieren presentes en el momento de la votación."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo pueden ser las votaciones de las sesiones del Pleno según dispone el artículo 101 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['Ordinarias, nominales y secretas.', 'Ordinarias y nominales.', 'Nominales y secretas.', 'Ordinarias, nominales, secretas y urgentes.'],
        respuesta: "Ordinarias, nominales y secretas."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué acuerdos se considerarán nulos según se recoge en el artículo 83 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['Los acuerdos adoptados sobre asuntos no comprendidos en su convocatoria.', 'Todos los acuerdos que no hayan sido objeto de debate.', 'Los acuerdos adoptados en sesiones ordinarias sobre asuntos no comprendidos en su convocatoria.', 'Los acuerdos adoptados en sesiones ordinarias sobre materias no incluidas en el respectivo orden del día, salvo especial y previa declaración de urgencia hecha por el Órgano correspondiente.'],
        respuesta: "Los acuerdos adoptados en sesiones ordinarias sobre materias no incluidas en el respectivo"
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál se considera el sistema normal de votación en la sesiones del Pleno, según se dispone en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?:",
        opciones: ['El sistema normal de votación es indistintamente ordinaria y nominal.', 'Para que el sistema de votación nominal sea el normal, requerirá la solicitud de un grupo municipal aprobada por el Pleno por una mayoría simple en votación ordinaria.', 'El sistema normal será la votación ordinaria.', 'El sistema normal será la votación secreta.'],
        respuesta: "El sistema normal será la votación ordinaria."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo se lleva a cabo el control y fiscalización por el Pleno de la actuación de los demás órganos de gobierno según lo dispuesto en el artículo 104 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['A través del Requerimiento de presencia e información de miembros corporativos que ostenten delegación o a través del debate sobre la actuación de la Comisión de Gobierno.', 'Sólo existe la posibilidad de llevarlo a cabo a través de la Moción de censura al Alcalde o Presidente.', 'El Reglamento Orgánico Municipal podrá establecer otros medios de control y fiscalización de los órganos de gobierno.', 'El Reglamento Orgánico Municipal no podrá establecer otros medios de control y fiscalización de los órganos de gobierno.'],
        respuesta: "El Reglamento Orgánico Municipal podrá establecer otros medios de control y fiscalización de los órganos de gobierno."
    },
    {
        pregunta: "¿De qué manera puede acordarse la celebración de sesión extraordinaria cuyo objeto sea someter a debate la gestión de la Comisión de Gobierno, según regula el artículo 106 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['El Pleno, a propuesta del alcalde o Presidente o mediante solicitud de la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros corporativos, podrá acordar dicha celebración.', 'Sólo podrá acordarse dicha celebración cuando lo soliciten todos los miembros corporativos.', 'El Pleno, a propuesta del alcalde o Presidente o mediante solicitud de la tercera parte, al menos, del número legal de miembros corporativos, podrá acordar dicha celebración.', 'Sólo podrá acordarse dicha celebración cuando lo soliciten la cuarta parte de los miembros corporativos.'],
        respuesta: "El Pleno, a propuesta del alcalde o Presidente o mediante solicitud de la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros corporativos, podrá acordar dicha celebración."
    },
    {
        pregunta: "De todos los siguientes, ¿qué no deberá constar en el expediente de la convocatoria de una sesión, ordinaria o extraordinaria, según dispone el artículo 81 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['La fijación del Orden del día por el Alcalde o Presidente.', 'La relación de expedientes preparatorios de la sesión realizados por la Secretaría con un representación de los miembros de la Corporación.', 'Las copias de las notificaciones cursadas a los miembros de la Corporación.', 'Publicación de acuerdos en el tablón de edictos.'],
        respuesta: "La relación de expedientes preparatorios de la sesión realizados por la Secretaría con un representación de los miembros de la Corporación."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué puntos tienen que constar en el acta que extienda el Secretario de cada sesión, según dispone el artículo 109 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?:",
        opciones: ['Lugar; Día, mes y año; Hora de inicio; Carácter de la sesión; Asuntos a examinar; Votaciones; Parte dispositiva de los acuerdos y hora de fin de la sesión.', 'Día, mes y año; Hora de inicio; nombre y apellidos del Presidente, de los miembros presentes, ausentes y ausentes sin excusa; Carácter de la sesión; Asistencia del Secretario; Asuntos a examinar; Votaciones; Parte dispositiva de los acuerdos y hora en que el Presidente levante la sesión.', 'Lugar; Día, mes y año; Hora de inicio; nombre y apellidos del Presidente, de los miembros presentes, ausentes y ausentes sin excusa; Carácter de la sesión; Asuntos a examinar; Votaciones; Parte dispositiva de los acuerdos y hora en que el Presidente levante la sesión.', 'Lugar; Día, mes y año; Hora de inicio; nombre y apellidos del Presidente, de los miembros presentes, ausentes y ausentes sin excusa; Carácter de la sesión; Asistencia del Secretario; Asuntos a examinar; Votaciones; Parte dispositiva de los acuerdos y hora en que el Presidente levante la sesión.'],
        respuesta: "Lugar; Día, mes y año; Hora de inicio; nombre y apellidos del Presidente, de los miembros"
    },
    {
        pregunta: "Cuando se produce un empate en una votación, ¿Qué ocurre según la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases de Régimen Local?:",
        opciones: ['Se repite la votación, y si el empate persiste, decide el voto de calidad del Presidente.', 'Se vuelve a votar al final de la sesión, y en caso de persistir el empate, se queda sobre la mesa para la siguiente sesión.', 'Se deja el asunto sobre la mesa.', 'Se vuelve a votar, y si persiste el empate, se realiza una última votación.'],
        respuesta: "Se repite la votación, y si el empate persiste, decide el voto de calidad del Presidente."
    },
    {
        pregunta: "Respecto al Régimen de funcionamiento de los órganos colegiados locales, ¿Qué dispone el artículo 46 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local? (Señale la incorrecta):",
        opciones: ['Los órganos colegiados de las entidades locales funcionan en régimen de sesiones ordinarias de periodicidades preestablecidas y extraordinarias, que pueden ser, además urgentes.', 'El Pleno celebra sesión ordinaria como mínimo cada mes en los Ayuntamientos de municipios de mas de 20.000 habitantes y en las Diputaciones Provinciales; cada dos meses en los Ayuntamientos con población entre 5001 y 20.000; y cada tres en los municipios de hasta 5000 habitantes.', 'El Pleno celebra sesión ordinaria y extraordinaria cuando así lo solicite la tercera parte del número legal de miembros de la Corporación, como mínimo cada mes en los Ayuntamientos de municipios de mas de 20.000 habitantes y en las Diputaciones Provinciales; cada dos meses en los Ayuntamientos con población entre 5001 y 20.000; y cada tres en los municipios de hasta 5000 habitantes.', 'El Pleno celebra sesión extraordinaria cuando así lo decida el Presidente o lo solicite la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros de la Corporación, sin que ningún concejal pueda solicitar más de tres anualmente.'],
        respuesta: "El Pleno celebra sesión ordinaria y extraordinaria cuando así lo solicite la tercera parte del número legal de miembros de la Corporación, como mínimo cada mes en los Ayuntamientos de municipios de mas de 20.000 habitantes y en las Diputaciones Provinciales; cada dos meses en los Ayuntamientos con población entre 5001 y 20.000; y cada tres en los municipios de hasta 5000 habitantes."
    },
    {
        pregunta: "¿Cuándo se entiende constituido el Pleno según dispone la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local?:",
        opciones: ['El Pleno se constituye válidamente con la asistencia de un tercio del mínimo legal de miembros del mismo, que nunca podrá ser inferior a tres.', 'El Pleno se constituye válidamente con la asistencia de una cuarta parte del mínimo legal de miembros del mismo, que nunca podrá ser inferior a tres.', 'El Pleno se constituye válidamente con la asistencia de un tercio del mínimo legal de miembros del mismo, que nunca podrá ser inferior a cinco.', 'El Pleno se constituye válidamente con la asistencia del Presidente y del Secretario, y del número legal de miembros del mismo, que nunca deberá ser inferior a dos.'],
        respuesta: "El Pleno se constituye válidamente con la asistencia de un tercio del mínimo legal de miembros del mismo, que nunca podrá ser inferior a tres."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué se consideran como medios electrónicos válidos para poder celebrar sesiones, según dispone el artículo 46.3 de la Ley 7/1985, de 2 de abril?",
        opciones: ['Las audio conferencias y videoconferencias que garanticen la seguridad tecnológica.', 'Las audio conferencias, videoconferencias u otros sistemas tecnológicos o audiovisuales que garanticen adecuadamente la seguridad tecnológica, la efectiva participación política de sus miembros, la validez del debate y votación de los acuerdos que se adopten.', 'Las audio conferencias, videoconferencias u otros sistemas tecnológicos o audiovisuales que garanticen adecuadamente la seguridad tecnológica, y la protección de datos de carácter personal, la efectiva participación política de sus miembros, la validez del debate y votación de los acuerdos que se adopten.', 'Las audio conferencias y videoconferencias que garanticen la seguridad tecnológica y la protección de datos de carácter personal.'],
        respuesta: "Las audio conferencias, videoconferencias u otros sistemas tecnológicos o audiovisuales que garanticen adecuadamente la seguridad tecnológica, la efectiva participación política de sus miembros, la validez del debate y votación de los acuerdos que se adopten."
    },
    {
        pregunta: "¿A quién corresponde fijar la periodicidad de las sesiones ordinarias según se recoge en el Artículo 78.1 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?:",
        opciones: ['Por acuerdo del Pleno en sesión extraordinaria, que habrá de convocar el Alcalde o Presidente dentro de los treinta días siguientes al de la sesión constitutiva de la Corporación.', 'Por acuerdo del Pleno en sesión extraordinaria, que habrá de convocar el Alcalde o Presidente dentro de los veinte días siguientes al de la sesión constitutiva de la Corporación.', 'Por acuerdo del Alcalde o Presidente dentro de los treinta días siguientes al de la sesión constitutiva de la Corporación.', 'Por acuerdo del alcalde o Presidente en sesión ordinaria dentro de los veinte días siguientes al de la sesión constitutiva de la Corporación.'],
        respuesta: "Por acuerdo del Pleno en sesión extraordinaria, que habrá de convocar el Alcalde o Presidente dentro de los treinta días siguientes al de la sesión constitutiva de la Corporación."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo se adoptan los acuerdos de las corporaciones locales? (Artículo 47 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local)",
        opciones: ['Como regla general, por mayoría simple.', 'Como regla general, por mayoría simple de los miembros presentes y no presentes.', 'Como regla general, por mayoría simple de los miembros presentes.', 'Siempre, por mayoría simple.'],
        respuesta: "Como regla general, por mayoría simple de los miembros presentes."
    },
    {
        pregunta: "¿Para la adopción de qué tipo de acuerdos se requiere el voto favorable de la mayoría absoluta del número legal de miembros de las corporaciones según el artículo 47 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases de Régimen Local?",
        opciones: ['Modificar la delimitación del término municipal.', 'Aprobar y modificar el reglamento orgánico propio de la corporación.', 'Crear términos municipales.', 'Cesión por cualquier título del aprovechamiento de los bienes demaniales.'],
        respuesta: "Aprobar y modificar el reglamento orgánico propio de la corporación."
    },
    {
        pregunta: "¿Para la adopción de qué tipo de acuerdos se requiere el voto favorable de la mayoría absoluta del número legal de miembros de las corporaciones según el artículo 47 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local? (Señale la opción incorrecta)",
        opciones: ['Cesión gratuita de bienes a otras Administraciones o instituciones públicas.', 'Enajenación de bienes, cuando su cuantía exceda del 30 por ciento de los recursos ordinarios de su presupuesto.', 'Alteración de la calificación jurídica de los bienes demaniales o comunales.', 'Cesión por cualquier título del aprovechamiento de los bienes comunales.'],
        respuesta: "Enajenación de bienes, cuando su cuantía exceda del 30 por ciento de los recursos ordinarios de su presupuesto."
    },
    {
        pregunta: "¿Quién cursará la solicitud en los asuntos en que sea preceptivo el dictamen del Consejo de Estado, según el artículo 48 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local?",
        opciones: ['Por el Presidente de la Comunidad Autónoma a solicitud del alcalde respectivo.', 'Cuando deba ser solicitado conjuntamente por Entidades pertenecientes al ámbito territorial de distintas Comunidades Autónomas, la solicitud se cursará por conducto de todos los Presidentes de las Comunidades afectadas.', 'Cuando deba ser solicitado conjuntamente por Entidades pertenecientes al ámbito territorial de distintas Comunidades Autónomas, la solicitud se cursará por conducto del Ministerio de Administraciones Públicas a petición de la Entidad de mayor población.', 'Cuando deba ser solicitado conjuntamente por Entidades pertenecientes al ámbito territorial de distintas Comunidades Autónomas, la solicitud se cursará por conducto del Ministerio de Administraciones Públicas a petición de cualquiera de las Entidades.'],
        respuesta: "Cuando deba ser solicitado conjuntamente por Entidades pertenecientes al ámbito territorial de distintas Comunidades Autónomas, la solicitud se cursará por conducto del Ministerio de Administraciones Públicas a petición de la Entidad de mayor población."
    },
    {
        pregunta: "Según se regula en el Reglamento Orgánico de la Diputación Provincial de Málaga, señale la respuesta correcta en relación al Régimen general de las sesiones ordinarias del Pleno:",
        opciones: ['El Pleno celebrará sesiones ordinarias, como máximo, con carácter mensual.', 'El Pleno celebrará sesiones ordinarias, como mínimo, cada dos meses.', 'El Pleno celebrará sesiones ordinarias, como mínimo, con carácter mensual, respetando en todo caso la periodicidad establecida mediante acuerdo del propio Pleno, en el que se concretará, además, fecha y hora de celebración.', 'El Pleno celebrará sesiones ordinarias, como máximo, cada dos meses, respetando en todo caso la periodicidad establecida mediante acuerdo del propio Pleno, en el que se concretará, además, fecha y hora de celebración.'],
        respuesta: "El Pleno celebrará sesiones ordinarias, como mínimo, con carácter mensual, respetando en todo caso la periodicidad establecida mediante acuerdo del propio Pleno, en el que se concretará, además, fecha y hora de celebración."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué límite establece el Reglamento Orgánico de la Diputación Provincial de Málaga a los Diputados en cuanto a la celebración de sesiones extraordinarias del Pleno?",
        opciones: ['Ningún Diputado podrá suscribir más de tres solicitudes al año.', 'Ningún Diputado podrá suscribir más de tres solicitudes al año, computándose las solicitudes que no lleguen a tramitarse por falta de los requisitos de admisibilidad requeridos.', 'Ningún Diputado podrá suscribir más de cinco solicitudes al año.', 'Ningún Diputado podrá suscribir más de cinco solicitudes al año, computándose las solicitudes que no lleguen a tramitarse por falta de los requisitos de admisibilidad requeridos.'],
        respuesta: "Ningún Diputado podrá suscribir más de tres solicitudes al año."
    },
    {
        pregunta: "La convocatoria de las sesiones ordinarias del Pleno se efectuará con una antelación mínima, según dispone el artículo 80 del ROF:",
        opciones: ['48 horas.', 'Dos días naturales.', 'Dos días hábiles.', 'En función de la urgencia.'],
        respuesta: "Dos días hábiles."
    },
    {
        pregunta: "Respecto al Régimen general de las sesiones extraordinarias de carácter urgente, el Reglamento Orgánico de la Diputación de Málaga establece:",
        opciones: ['Se celebrarán con tal carácter cuando sean convocadas por el Presidente, en los supuestos en que, por razones de urgencia debidamente motivadas, no se pueda convocar la sesión con la antelación legalmente requerida.', 'Se celebrarán con tal carácter cuando sean convocadas por el Presidente, en los supuestos en que vengan tasados en el propio Reglamento Orgánico.', 'Se celebrará cuando sean convocadas por cualquiera de los Diputados o por el Presidente y existan razones de urgencia motivadas.', 'Es necesario que el primer punto del orden del día sea la aprobación de su urgencia.'],
        respuesta: "Es necesario que el primer punto del orden del día sea la aprobación de su urgencia."
    },
    {
        pregunta: "¿Qué se incluirá en la Parte resolutiva del orden del día de las sesiones del Pleno de carácter ordinario según el artículo 76 del Reglamento Orgánico de la Diputación Provincial de Málaga? (Señale la incorrecta):",
        opciones: ['Las propuestas de la Secretaría General relativas a la aprobación de actos de sesiones anteriores.', 'Las proposiciones dictaminadas.', 'Los dictámenes y/o proposiciones urgentes presentados una vez confeccionado el orden del día.', 'Las propuestas dictaminadas por las comisiones informativas, ordenadas por áreas y servicios.'],
        respuesta: "Las proposiciones dictaminadas."
    },
    {
        pregunta: "En la Parte correspondiente de control y fiscalización del orden del día de las sesiones del Pleno de carácter ordinario, cual es el orden correcto de los asuntos, según el Reglamento Orgánico de la Diputación de Málaga?:",
        opciones: ['Tribuna de Alcaldes, Mociones que presenten los diferentes grupos políticos o Diputados, Mociones urgentes presentadas una vez confeccionado el orden del día, Conocimiento de los Decretos de la Presidencia y de sus Delegados, ruegos, Preguntas y Comparecencias.', 'Tribuna de Alcaldes, Mociones que presenten los diferentes grupos políticos o Diputados, Conocimiento de los Decretos de la Presidencia y de sus Delegados, Mociones urgentes presentadas una vez confeccionado el orden del día, ruegos, Preguntas y Comparecencias.', 'Mociones que presenten los diferentes grupos políticos o Diputados, Mociones urgentes presentadas una vez confeccionado el orden del día, Conocimiento de los Decretos de la Presidencia y de sus Delegados, ruegos, Preguntas y Comparecencias.', 'Mociones que presenten los diferentes grupos políticos o Diputados, Mociones urgentes presentadas una vez confeccionado el orden del día, Conocimiento de los Decretos de la Presidencia y de sus Delegados, Preguntas y Comparecencias y ruegos.'],
        respuesta: "Tribuna de Alcaldes, Mociones que presenten los diferentes grupos políticos o Diputados, Mociones urgentes presentadas una vez confeccionado el orden del día, Conocimiento de los Decretos de la Presidencia y de sus Delegados, ruegos, Preguntas y Comparecencias."
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo se constituye válidamente el Pleno, según el Reglamento Orgánico de la Diputación Provincial de Málaga?",
        opciones: ['Con la asistencia del Presidente y la mitad del número legal de sus miembros.', 'Con la asistencia del Presidente, y en todo caso se requerirá la presencia del Interventor.', 'Con la asistencia del Presidente o de quien legalmente le sustituya en estas funciones, y un tercio del número legal de sus miembros.', 'Con la asistencia del Presidente o de quien legalmente le sustituya en estas funciones, y la mitad del número legal de sus miembros.'],
        respuesta: "Con la asistencia del Presidente o de quien legalmente le sustituya en estas funciones, y un tercio del número legal de sus miembros."
    },
    {
        pregunta: "Respecto a los debates de las sesiones del Pleno, señale la opción correcta, según lo dispuesto en el Reglamento Orgánico de la Diputación Provincial de Málaga:",
        opciones: ['Sólo se podrá hacer uso de la palabra, previa petición cuando así haya sido autorizado por el Presidente.', 'El debate se iniciará con una exposición de la propuesta a cargo del Presidente o de quien le sustituya legalmente.', 'Si lo solicitara algún Diputado, el Presidente abrirá un segundo turno de intervenciones.', 'Cerrará el segundo turno de intervenciones, en caso de que se haya abierto, el Presidente.'],
        respuesta: "Sólo se podrá hacer uso de la palabra, previa petición cuando así haya sido autorizado por el Presidente."
    },
    {
        pregunta: "Las sesiones extraordinarias de los órganos colegiados pueden ser además: (Artículo 77 Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre)",
        opciones: ['No existen.', 'Periódicas.', 'Urgentes.', 'Especiales y urgentes.'],
        respuesta: "Urgentes."
    },
    {
        pregunta: "¿Quiénes tienen derecho a obtener copias y certificaciones acreditativas de los acuerdos de los órganos de gobierno y administración de las entidades locales, así como a consultar los archivos y registros? (Artículo 207 Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre)",
        opciones: ['Todos los ciudadanos.', 'Todos los españoles.', 'Todos los que tengan la condición de vecino del ámbito territorial.', 'Todos los residentes en territorio español.'],
        respuesta: "Todos los ciudadanos."
    },
    {
        pregunta: "Señale la respuesta correcta en relación a los Libros de Actas que se regula en el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre:",
        opciones: ['Todos los Libros de Actas deberán ser redactadas en todos los idiomas que puedan requerirse para su buen uso y entendimiento.', 'El Alcalde custodiará los Libros de Actas, bajo su responsabilidad, en la Casa Consistorial.', 'El Secretario estará obligado a expedir certificaciones o testimonios de los acuerdos que dicho Libro contenga cuando así lo reclamen de oficio las autoridades competentes.', 'Tanto el Alcalde como el Secretario son responsables del custodio de los Libros de Actas.'],
        respuesta: "El Secretario estará obligado a expedir certificaciones o testimonios de los acuerdos que dicho Libro contenga cuando así lo reclamen de oficio las autoridades competentes."
    },
    {
        pregunta: "De los siguientes, ¿Cuáles son los requisitos que debe cumplir El Libro de Actas? (Según dispone el artículo 198 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre)",
        opciones: ['Ha de estar previamente foliado y encuadernado y legalizada cada hoja con la rúbrica del Alcalde o Presidente.', 'Ha de estar previamente foliado y encuadernado, legalizada cada hoja con la rúbrica del Alcalde o Presidente y el sello de la Corporación, y expresará en su primera página, mediante diligencia de apertura firmada por el Secretario, el número de folios y la fecha en que se inicia la transcripción de los acuerdos.', 'Ha de estar previamente foliado y encuadernado, legalizada cada hoja con la rúbrica del Alcalde o Presidente y el sello de la Corporación, y expresará en su primera página, mediante diligencia de apertura firmada por el Secretario, el número de folios y la fecha en que se inicia la transcripción de los acuerdos. Además, habrá de utilizarse en todo caso, el papel timbrado del Estado.', 'Ha de estar previamente foliado y encuadernado, legalizada cada hoja con la rúbrica del Alcalde o Presidente y el sello de la Corporación, y expresará en su primera página, mediante diligencia de apertura firmada por el Alcalde, el número de folios y la fecha en que se inicia la transcripción de los acuerdos. Además, habrá de utilizarse en todo caso, el papel timbrado del Estado.'],
        respuesta: "Ha de estar previamente foliado y encuadernado, legalizada cada hoja con la rúbrica del Alcalde o Presidente y el sello de la Corporación, y expresará en su primera página, mediante diligencia de apertura firmada por el Secretario, el número de folios y la fecha en que se inicia la transcripción de los acuerdos."
    },
    {
        pregunta: "El Artículo 78.2 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre, hace referencia a las sesiones extraordinarias; según el cual, ¿Quién y cómo se convocan las mismas?",
        opciones: ['Son aquellas que convoque el Alcalde o Presidente con tal carácter, por iniciativa propia, y habrá de hacerse por escrito obligatoriamente.', 'Son aquellas que convoca el Alcalde o Presidente con tal carácter, a solicitud de la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros de la Corporación. Tal solicitud no es obligatoria hacerla por escrito.', 'Son aquellas que convoque el Alcalde o Presidente con tal carácter, por iniciativa propia o a solicitud de la tercera parte del número legal de miembros de la Corporación. Tal solicitud habrá de hacerse por escrito en el que se razón el asunto o asuntos que la motiven, firmado personalmente por todos los que la suscriben.', 'Son aquellas que convoque el Alcalde o Presidente con tal carácter, por iniciativa propia o a solicitud de la cuarta parte, al menos, del número legal de miembros de la Corporación. Tal solicitud habrá de hacerse por escrito en el que se razón el asunto o asuntos que la motiven, firmado personalmente por todos los que la suscriben.'],
        respuesta: "Son aquellas que convoque el Alcalde o Presidente con tal carácter, por iniciativa propia o a"
    },
    {
        pregunta: "Según regula el artículo 197 del Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre: ¿Con qué frecuencia se publicará un boletín de información municipal o provincial donde se inserte un extracto de todos los acuerdos y resoluciones?",
        opciones: ['Al menos una vez al año.', 'Al menos una vez cada seis meses.', 'Al menos una vez al trimestre.', 'Al menos una vez cada cuatro meses.'],
        respuesta: "Al menos una vez al trimestre."
    },
    {
        pregunta: "Respecto a los asuntos incluidos en el escrito de solicitud de una sesión extraordinaria, ¿pueden ser modificados según dispone el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre?",
        opciones: ['La relación de asuntos incluidos en el escrito no enerva la faculta del Alcalde o Presidente para determinar los puntos del Orden del día, si bien la exclusión de éste de alguno de los asuntos propuestos deberá ser motivada.', 'La relación de asuntos incluidos en el escrito no enerva la faculta del Alcalde o Presidente para determinar los puntos del Orden del día, si bien la exclusión de éste de alguno de los asuntos propuestos deberá ser motivada y votada por los miembros que hayan presentado la solicitud de la convocatoria.', 'La relación de asuntos incluidos en el escrito no enerva la faculta de los miembros que hayan presentado la solicitud de convocatoria para determinar los puntos del Orden del día, si bien la exclusión de éstos de alguno de los asuntos propuestos deberá ser motivada.', 'La relación de asuntos incluidos en el escrito no enerva la faculta de los miembros que hayan presentado la solicitud de convocatoria para determinar los puntos del Orden del día, si bien la exclusión de éstos de alguno de los asuntos propuestos deberá ser motivada y aceptada por el Alcalde.'],
        respuesta: "La relación de asuntos incluidos en el escrito no enerva la faculta del Alcalde o Presidente para determinar los puntos del Orden del día, si bien la exclusión de éste de alguno de los asuntos propuestos deberá ser motivada."
    },
    {
        pregunta: "Según el Reglamento de Organización, Funcionamiento y Régimen Jurídico de las Entidades Locales, aprobado por Real Decreto 2568/1986, de 28 de noviembre, las sesiones ordinarias del Pleno son aquellas que:",
        opciones: ['Se convocan por el Presidente.', 'Sólo tratan asuntos, pero no los votan.', 'Tienen una periodicidad establecida de antemano.', 'Se convocan a solicitud de los concejales.'],
        respuesta: "Tienen una periodicidad establecida de antemano."
    },
];

export default tema5;
